@prefix : <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022/nl/page/> .
@prefix grddl: <http://www.w3.org/2003/g/data-view#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022/nl/page/> a owl:Ontology;
  owl:imports <http://purl.org/dc/terms/> .

skos:scopeNote rdfs:label "Opmerkingen"@nl .

#Aanpassen: hoofdletters en spaties!
<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> a skos:ConceptScheme;
  skos:hasTopConcept :geo-object, :begin_geldigheid, :begintijd, :eind_geldigheid, :eind_registratie,
    :eindtijd, :formele_historie, :formele_levensduur, :materiele_historie, :materiele_levensduur,
    :object_begintijd, :object_eindtijd, :tijdstip_registratie, :applicatieschema, :attribuut,
    :attribuutwaarde, :conceptueel_informatiemodel, :coordinaat, :coordinaatreferentiesysteem,
    :coordinaatsysteem, :data, :dataproduct, :dataproduct_specificatie, :dataset, :datasetserie,
    :datatype, :datum, :gegeven, :geo_informatie, :geografische_identificatie, :georeferentie,
    :informatiemodel, :interoperabiliteit, :logisch_informatiemodel, :metadata, :model,
    :presentatie, :registratie, :registratiehouder, :representatie, :ruimtelijk_referentiesysteem,
    :sector, :symbool, :werkelijkheid, :domein, :geen_waarde, :identificatie, :niet_geautoriseerd,
    :niet_ondersteund, :vastgesteld_onbekend, :versie, :vorig_geldige_versie, :vorig_geregistreerde_versie,
    :waarde_onbekend;
#Aangepast: ~2020 > ~2022
  skos:prefLabel "Begrippenkader NEN3610:2022"@nl .

#Aangepast: hoofdletters omgezet naar kleine letters en spaties vervangen door underscore
<https://isotc211.geolexica.org/concepts/104> skos:exactMatch :data .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/110> skos:exactMatch :dataproduct .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/111> skos:exactMatch :dataproduct_specificatie .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/123> skos:exactMatch :datatype .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/124> skos:exactMatch :dataset .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/125> skos:exactMatch :datasetserie .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/15> skos:exactMatch :applicatieschema .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/1650> skos:exactMatch :metadata .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/170> skos:exactMatch :attribuut .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/203> skos:exactMatch :geo-object .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/2038> skos:exactMatch :coordinaat .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/204> skos:exactMatch :geografische_identificatie .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/205> skos:exactMatch :geo_informatie .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/342> skos:exactMatch :presentatie .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/422> skos:exactMatch :ruimtelijk_referentiesysteem .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/486> skos:exactMatch :werkelijkheid .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/68> skos:exactMatch :informatiemodel .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/703> skos:exactMatch :coordinaatreferentiesysteem .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/704> skos:exactMatch :datum .

<https://isotc211.geolexica.org/concepts/93> skos:exactMatch :coordinaatsysteem .

#=============================================================================================================
# Semantische Superklassen
#=============================================================================================================

#Aangepast: hoofdklassen geüpdatet naar def-versie 2022 (skos:member)
#Aanpassen: dct:source NEN8.4.4
:semantische_superklassen a skos:Collection;
  skos:definition "Verzameling van NEN3610 begrippen die de geografische en thematische classificatie van geo-objecten weerspiegelen. De concepten betreffen in dit verband de fenomenen uit de werkelijkheid."@nl;
  skos:member  :geo-object, :reeel_object, :virtuele_ruimte, :bodem, :oppervlaktewater, :begroeiing,
   :constructie, :functionele_ruimte, :registratieve_ruimte, :geografische_ruimte,
   :juridische_ruimte, :gebouw, :verharding, :kunstwerk, :leiding, :transportruimte,
   :verkeerruimte, :waterverplaatsingsruimte, :spoorverkeerruimte, :wegverkeerruimte,
   :scheepvaartruimte, :luchtvaartruimte;
  skos:prefLabel "Semantische hoofdklassen"@nl .

:begroeiing a skos:Concept;
  rdfs:label "Begroeiing"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :reeel_object;
  skos:definition "Planten die op natuurlijke wijze zijn ontstaan of door mensen zijn aangeplant."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Begroeiing"@nl;
  skos:scopeNote "Begroeiing kan dus spontaan of natuurlijk zijn(vegetatie), maar ook door menselijk toedoen tot stand zijn gekomen (aanpland of beplanting) of combinaties daarvan."@nl .

:bodem a skos:Concept;
  rdfs:label "Bodem"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :reeel_object;
  skos:definition "Bovenste deel van de aarde, exlusief oppervlaktewater"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Bodem"@nl;
  skos:scopeNote "Bodem verwijst naar een typering en/of benoeming van het aardoppervlak, waarbij de bodem doorloopt onder het oppervlaktewater. Bodem omvat ook de daaronder liggende bedemmaterialen met indelingen die kunnen verschillen per vakgebied zoals bodemkunde, geologie, geohydrologie en of geomorfologie."@nl .

:constructie a skos:Concept;
  rdfs:label "Constructie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :reeel_object;
  skos:definition "Gebouwd object dat direct of indirect met de grond is verbonden en bedoeld is om ter plaatse te functioneren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Constructie"@nl;
  skos:scopeNote "constructie kan boven- en ondergrondse objecten betreffen. Voorbeelden zijn: huis, brug, asfalt, waterleiding, fabriek en mijnstelsel."@nl .

:functionele_ruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Functionele ruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :virtuele_ruimte;
  skos:definition "Ruimte met een specifieke functie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Functionele ruimte"@nl;
  skos:example "Huis, brug, asfalt, waterleiding, fabriek en mijnstelsel."@nl;
  skos:scopeNote "Een functionele ruimte wordt gebruikt om een (gebruiks)functie aan een ruimte toe te kennen. Het functionele gebruik va nde ruimte volgt niet altijd de fysieke begrenzine van reële objecten."@nl .

:gebouw a skos:Concept;
  rdfs:label "Gebouw"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :constructie;
  skos:definition "Overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten constructie bedoeld voor het in een afgeschermde omgeving onderbrengen van mensen, dieren of voorwerpen of voor de productie van goederen."@nl;
  skos:example "Huis, schuur, flatgebouw, huizenblok, fabriek"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Gebouw"@nl .

:geografische_ruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Geografische ruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :virtuele_ruimte;
  skos:definition "Ruimte die bekend staat onder een vanuit de historie of het gebruik bekende benaming of een fysisch-geografische samenhang, al dan niet met zijn omgeving, kent."@nl;
  skos:scopeNote "De grenzen zijn niet altijd exact vastgesteld."@nl;
  skos:example "Noordoostpolder, Midden-Nederland, rivierengebied, Veluwe, Zuid-Limburg, kustgebied"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Geografische ruimte"@nl .

:geo-object a skos:Concept;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  rdfs:label "Geo-object"@nl, "Geographic feature"@en;
  skos:definition "Een fenomeen in de werkelijkheid dat direct of indirect is geassocieerd met een locatie relatief ten opzichte van de aarde."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/203>;
  skos:prefLabel "Geo-object"@nl;
  skos:scopeNote "Een geo-object heeft een geografische dimensie die als eigenschap wordt geregistreerd."@nl;
  skos:editorialNote "Bij deze definitie is het van belang om te beseffen dat de associatie met een locatie een informatiecomponent is die van het feonomeen een geo-object maakt. Het gaat erom dat de locatie is opgenomen bij het objecttype en dus wordt geregistreeerd. Hetzelfde fenomeen kan ook voorkomen zonder dat er een associatie met een locatie is en de locatie dus niet wordt geregistreeerd. In dat geval is het geen geo-object, maar een algemeen object."@nl;
  skos:editorialNote "Een directe associatie met een locatie is via coördinaten, een indirecte via een geografische identificator, bijvoorbeeld een adres of postcode."@nl;
  skos:editorialNote "W3C hanteert de term 'ruimtelijk ding'('spatial thing') en bedoelt daarmee zowel het fenomeen in de werkelijkheid als zijn abstractie."@nl;
  skos:editorialNote "Of een fenomeen een geo-object is of niet hangt af van de context waarin het object is geplaatst. Is er een associatie met een geogerefereerde locatie, dan is het een geo-object. Is de associatie er niet, dan is het fenomeen geen geo-object. Zo is bijvoorbeeld het fenomeen huis weergegeven op een landkaart een geo-object. Is het weergegeven op een foto dan is het geen geo-object. Met andere woorden: het vastleggen van logisch_informatie maakt van een object een geo-object."@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl .

:juridische_ruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Juridische ruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :virtuele_ruimte;
  skos:definition "Ruimte waar een juridisch instrument beleid of regelgeving toepast."@nl;
  skos:scopeNote "Juridische ruimte omvat objecten die zijn gekoppeld aan wet- en beleidsinformatie die aangeeft wat aar krachten wetgeving of wettelijk beleid is geformuleerd."@nl;
  skos:example "Benoeming van ruimten en gebieden in bijvoorbeeld omgevingsvisie, omgevingsverordening, waterschapsverordening, projectbesluit."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Juridische ruimte"@nl .

:kunstwerk a skos:Concept;
  rdfs:label "Kunstwerk"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :constructie;
  skos:definition "Civiel-technische constructie voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen."@nl;
  skos:scopeNote "Hieronder vallen overbruggingen, waterstaatkundige werken en waterkerende constructies."@nl;
  skos:example "Overbruggingen: brug, viaduct, aquaduct enz. Waterscaatkundig werk: sluis. Waterkerende constructies: stuw, vaste dam."@nl;
  skos:prefLabel "Kunstwerk"@nl .

:leiding a skos:Concept;
  rdfs:label "Leiding"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :constructie;
  skos:definition "Een geheel van geleiders of ruimte welke voorzien zijn van één ommanteling en bestemd is voor transport van materie, data of energie."@nl;
  skos:example "Hoogspanningsleiding, riool waterleiding, glasvezelkabel, gasleiding."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Leiding"@nl .

:luchtvaartruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Luchtvaartruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :verkeerruimte;
  skos:definition "Verkeerruimte voor voertuigen die zich door de lucht verplaatsen."@nl;
  skos:scopeNote "Luchtvaartruimte wordt bijvoorbeeld gebruikt door allerlei soorten vliegtuigenen helikopters."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Luchtvaartruimte"@nl .

:oppervlaktewater a skos:Concept;
  rdfs:label "Water"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :reeel_object;
  skos:definition "Massa van water dat de bodem bedekt of in normale omstandigheden kan bedekken."@nl;
  skos:scopeNote "Grondwater maakt geen deel uit van de superklasse."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Oppervlaktewater"@nl .

:reeel_object a skos:Concept;
  rdfs:label "Reëel object"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :geo-object;
  skos:definition "Geo-object dat zich geheel materieel manifesteert."@nl;
  skos:scopeNote "Een reëel of fysiek object is een tastbaar begrensd object dat gekenmerkt wordt door zijn materiele samenstelling en structuur."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Reëel object"@nl;
  skos:altLabel "Fysiek object"@nl .

:registratieve_ruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Registratieve ruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :virtuele_ruimte;
  skos:definition "Op basis van wet-of regelgeving afgebakende ruimte die als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering."@nl;
  skos:scopeNote "Registratieve ruimte omvat objecten die onder de wet- of regelgeving vallen fo die voor bedrijfsvoering administratief van belang zijn. In veel gevallen zal een dergelijk gebied ook een registratieve aanduiding of registratief nummer hebben."@nl;
  skos:example "gemeente Delft, postcodegebied 2345, politieregio Haaglanden, veiligheidsregio Gelderland-Midden, Nationaal Park de Hoge Veluwe, kadastraal perceel."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Registratieve ruimte"@nl .

:scheepvaartruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Scheepvaartruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :verkeerruimte;
  skos:definition "Verkeerruimte voor voertuigen die zich over water verplaatsen."@nl;
  skos:scopeNote "Scheepvaartruimte wordt gebruit door allerlei soorten schepen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Scheepvaartruimte"@nl .

:spoorverkeerruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Spoorverkeerruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :verkeerruimte;
  skos:definition "Verkeerruimte voor voertuigen die zich over rails verplaatsen."@nl;
  skos:scopeNote "Spoorverkeerruimte wordt gebruikt door bijvoorbeeld treinen, trams en metro's"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Spoorverkeerruimte"@nl .

:transportruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Transportruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :functionele_ruimte;
  skos:definition "Natuurlijke of aangelegde transportlijnen of verbindingen met knooppunten waarlangs stromen zich kunnen verplaatsen."@nl;
  skos:scopeNote "Transportlijnen worden onder andere gerealiseerd door wegen, spoorwegen, waterwegen, luchtverbindingen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Transportruimte"@nl .

:verharding a skos:Concept;
  rdfs:label "Verharding"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :constructie;
  skos:definition "Een door egaliseren, verstevigen en/of verruwen voor het beoogde gebruik geschikt gemaakt oppervlak, bestaande uit in één of meer lagen over de bodum of onderliggende constructie aangelegd materiaal."@nl;
  skos:scopeNote "Een verharding is fysiek begrensd aanwzig. Het type gebruik va nde verhadring kan meervoudig zijn en hoeft niet de fysieke begrenzing te volgen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Verharding"@nl .

:verkeerruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Verkeerruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :transportruimte;
  skos:definition "Transportruimte voor verkeer via land, water of door de lucht."@nl;
  skos:scopeNote "Verkeerruimten zijn transportruimten die specifiek bedoeld zijn voor het verplaatsen van mensen of goederen al dan niet met vervoersmiddelen, zoals bijvoorbeeld treinen, schepen en vliegtuigen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Verkeerruimte"@nl .

:virtuele_ruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Virtuele ruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :geo-object;
  skos:definition "Geo-object dat zich geheel of gedeeltelijk niet-materieel manifesteert en dus slechts in abstracte en/of geregistreerde vorm bestaat."@nl;
  skos:scopeNote "Virtuele ruimten bevatten geo-objecten waarvan de begrenzing of een gedeelte van de begrenzing niet tastbaar en dus ook niet zichtbaar aanwezig is. Het betreft veelal het administratief of wettelijk benoemen en vastleggen van ruimten."@nl;
  skos:example "Objecten voor bestuurlijke grenzen, eigendomsbegrenzing, beheerbegrenzingen, ruimtelijk beleid"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Virtuele ruimte"@nl .

:waterverplaatsingsruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Waterverplaatsingsruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :transportruimte;
  skos:definition "Transportruimte waardoor water zich verplaatst."@nl;
  skos:scopeNote "Een Waterverplaatsingsruimte realiseert het hydrologissch aspect va nwater en met name de oppervlaktewaterhydrologie. Het benoemt de ruimte die wordt gebruikt voor o.a. afwatering, watertoevoer en drainage."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Waterverplaatsingsruimte"@nl .

:wegverkeerruimte a skos:Concept;
  rdfs:label "Wegverkeerruimte"@nl;
  dct:source "NEN3610:2022 Basismodel Geo-informatie - 8.4.4"@nl;
  skos:broader :verkeerruimte;
  skos:definition "Transportruimte voor weggebruikers die zich over wegen verplaatsen."@nl;
  skos:scopeNote "Wegverkeerruimten worden gebruikt door bijvoorbeeld voetgangers, fietsers en autoverkeer"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Wegverkeerruimte"@nl .

#=============================================================================================================
# Temporele kenmerken
#=============================================================================================================

:temporele_kenmerken a skos:Collection;
  skos:definition "Verzameling van NEN3610 begrippen die betrekking hebben op het modelleren van de historie van objecten."@nl;
  skos:member :begin_geldigheid, :eind_geldigheid, :eind_registratie, :formele_historie, :formele_levensduur, :materiele_historie, :materiele_levensduur, :object_begintijd,
    :object_eindtijd, :tijdstip_registratie;
  skos:prefLabel "Temporele kenmerken en versies"@nl;
  skos:scopeNote "De temporele kenmerken zijn geen kenmerken van het object in de werkelijkheid maar zijn kenmerken die iets zeggen over de kenmerken van het object in de werkelijkheid. Het gaat immers om de geldigheid van gegevens."@nl .

:begin_geldigheid a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Start van de periode waarop deze versie van het informatieobject geldig is."@nl;
  skos:scopeNote "Er zijn verschillende datatypen voor de representatie van een tijdsaanduiding: afhankelijk van de gebruikerswensen m.b.t. granulariteit kan o.a. wordne gekozen uit typen:: TM_instand, Date of DateTime. De start van een periode is het begin van de tijdsaanduiding; het 'vanaf-moment'. Bij een datum (Date) is dat het begin van die dag."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Begin geldigheid"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:eind_geldigheid a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Eind van de periode waarop deze versie van het informatieobject geldig is in de werkelijkheid."@nl;
  skos:editorialNote "Wanneer deze waarde niet is ingevuld is de versie nog geldig."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Eind geldigheid"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:tijdstip_registratie a skos:Concept;
  rdfs:label "Tijdstip registratie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Tijdstip waarop deze versie van het informatieobject is opgenomen in de registratie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Tijdstip registratie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:eind_registratie a skos:Concept;
  rdfs:label "Eind registratie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Eind van de periode dat deze versie van het informatieobject geldig is in de registratie."@nl;
  skos:editorialNote "De periode is tot aan deze tijdsaanduiding. Wanneer deze waarde niet is ingevuld, is de versie nog actueel."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Eind registratie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:object_begintijd a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Tijdsaanduiding waarop het object in de werkelijkheid is ontstaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Object begintijd"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:object_eindtijd a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Tijdsaanduiding waarop het object in de werkelijkheid niet meer geldig is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Object eindtijd"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

#=============================================================================================================
# Identificatiekenmerken
#=============================================================================================================

:identificatie_kenmerken a skos:Collection;
  skos:definition " "@nl;
  skos:member :identificatie, :domein;
  skos:prefLabel "Identificatiekenmerken"@nl .

:identificatie a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Unieke identificatiecode van een informatieobject binnen de context van een registratie."@nl;
  skos:scopeNote "Identificatie is de identificatiecode die een object heeft binnen een registratie of binnen een ketenproces voor data-uitwisseling. Binnen de registratie of de data-uitwisseling is het object uniek identificeerbaar. In combinatie met het attribuut domein wordt een object hiermee uniek identificeerbaar op het niveau van verschillende registraties, uitwisselprocessen en ook wereldwijd uniek."@nl;
  #skos:editorialNote "De reguliere expressie voor de toegestane tekens is: [a-zA-Z|0-9|_|.|-|\/|:|]"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Identificatie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:domein_attribuut a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:definition "Aanduiding van het domein waarbinnen de identificatie uniek is."@nl;
  skos:prefLabel "Domein (attribuut)"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

#=============================================================================================================
# Historie (deprecated)
#=============================================================================================================

:historie_oud a skos:Collection;
  skos:definition "Vervallen begrippen in NEN3610:2022?"@nl;
  skos:member :formele_historie, :formele_levensduur, :materiele_levensduur, :materiele_historie;
  skos:prefLabel "Historie (vervallen)"@nl .

:formele_historie a skos:Concept;
  rdfs:label "Formele historie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Formele historie beschrijft veranderingen van eigenschappen van een object in de registratie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Formele historie"@nl;
  skos:scopeNote "Dit houdt in dat tijdstippen van aanpassing van attributen of attribuutwaarden in een registratie of database worden vastgelegd."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:formele_levensduur a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Formele levensduur beschrijft de tijdsinterval van geldigheid van het object in de registratie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Formele levensduur"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:materiele_historie a skos:Concept;
  rdfs:label "Materiële historie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Materiële historie beschrijft veranderingen van eigenschappen van een object in de werkelijkheid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Materiële historie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:materiele_levensduur a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Materiële levensduur beschrijft de tijdsinterval van geldigheid van het object in de werkelijkheid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Materiële levensduur"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

#=============================================================================================================
# Termen en Definities (H3)
#=============================================================================================================

# Onderstaande collectie updaten
:termen_definities a skos:Collection;
  skos:definition "Verzameling van termen en definities die gelden voor de toepassing van de NEN3610, versie 2022."@nl;
  skos:member :geo-object, :applicatieschema, :attribuut, :attribuutwaarde, :conceptueel_informatiemodel,
    :coordinaat, :coordinaatreferentiesysteem, :coordinaatsysteem, :data, :dataproduct,
    :dataspecificatie, :dataset, :datasetserie, :datatype, :datum, :gegeven, :geo_informatie,
    :geografische_identificatie, :georeferentie, :informatiemodel, :interoperabiliteit,
    :logisch_informatiemodel, :metadata, :model, :presentatie, :registratie, :registratiehouder,
    :representatie, :ruimtelijk_referentiesysteem, :sector, :symbool, :werkelijkheid;
  skos:prefLabel "Termen en definities"@nl .

:attribuut a skos:Concept;
  rdfs:label "Attribuut"@nl, "Feature attribute"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.1"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 Geographic information - Reference model - Part 1: Fundamentals "@en;
  skos:definition "Kenmerk of gegeven gemodelleerd als informatie-element van een informatieobject"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/170>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Attribuut"@nl;
  skos:altLabel "Feature attribute"@en;
  skos:related :attribuutwaarde, :gegeven;
  skos:scopeNote "Een attribuut is de typering van gelijksoortige gegevens toegepast bij een geo-informatieobject."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:attribuutwaarde a skos:Concept;
  rdfs:label "Attribuutwaarde"@nl, "Value"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.2"@nl;
  skos:definition "Waarde die een attribuut aanneemt"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Attribuutwaarde"@nl;
  skos:related :attribuut;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:beschouwingsgebied a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.3"@nl;
  skos:prefLabel "Beschouwingsgebied"@nl;
  skos:altLabel "Universe of discourse"@en;
  skos:definition "Beeld van de echt of hypothetische wereld dat binnen de context van een domein alles van belang omvat."@nl;
  skos:exactMatch "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 - aangepast"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:conceptueel_informatiemodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Conceptueel Informatiemodel"@nl, "Conceptual Information model"@en;
  dct:source "Gebaseerd op MIM, versie 1.1.1:2022"@nl, "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.4"@nl;
  skos:definition "Modellering van de werkelijkheid binnen het beschouwde domein, onafhankelijk van ontwerp van en implementatie in systemen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Conceptueel Informatiemodel"@nl;
  skos:related :applicatieschema;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:coordinaat a skos:Concept;
  rdfs:label "Coördinaat"@nl, "Coordinate"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.5"@nl, "NEN-EN-ISO 19111:2020 Geographic information - Referencing by coordinates "@en;
  skos:definition "Getal in een sequentie van getallen om de positie van een punt te bepalen"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/2038>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Coördinaat"@nl;
  skos:altLabel "Coordinate"@en;
  skos:scopeNote "In een coördinaatreferentiesysteem zijn de getallen voorzien van een eenheid."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:coordinaatreferentiesysteem a skos:Concept;
  rdfs:label "Coördinaatreferentiesysteem"@nl, "Coordinate reference system"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.6"@nl, "NEN-EN-ISO 19111:2020 Geographic information - Referencing by coordinates. Note 1 to entry was not adopted en Note 2 to entry has been modified."@en;
  skos:definition "Coördinaatsysteem dat aan een object is gerelateerd door een geodetische datum."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/703>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Coördinaatreferentiesysteem"@nl;
  skos:related :coordinaatsysteem, :datum;
  skos:scopeNote "Voor geodetische en verticale datums is de aarde het gerelateerde object."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:coordinaatsysteem a skos:Concept;
  rdfs:label "Coordinate system"@en, "Coördinaatsysteem"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.7"@nl, "NEN-EN-ISO 19111:2020 Geographic information - Referencing by coordinates "@en;
  skos:definition "Set van wiskundige regels voor het toekennen van coördinaten aan punten"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/93>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Coördinaatsysteem"@nl;
  skos:related :coordinaatreferentiesysteem, :datum;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:data a skos:Concept;
  rdfs:label "Data"@nl, "Data"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.8"@nl, "ISO/IEC 2382-1:1993 Information technology — Vocabulary — Part 1: Fundamental terms. The comments were not included."@en;
  skos:definition "Herinterpreteerbare representatie van informatie op een formele manier die geschikt is voor communicatie, interpretatie of verwerking."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/104>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Data"@nl;
  skos:related :dataproduct;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:dataproduct a skos:Concept;
  rdfs:label "Dataproduct"@nl, "Data product"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.9"@nl, "NEN-EN-ISO 19131:2008 Geographic information - Data product specifications"@en;
  skos:definition "Dataset of datasetserie conform een dataproductspecificatie."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/110>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Dataproduct"@nl;
  skos:related :data, :dataproduct_specificatie;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:dataset a skos:Concept;
  rdfs:label "Dataset"@nl, "Dataset"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.10"@nl, "NEN-EN-ISO 19115-1:2014 Geographic information - Metadata - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:definition "Identificeerbare collectie van data."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/124>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Dataset"@nl;
  skos:related :datasetserie;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:datasetserie a skos:Concept;
  rdfs:label "Datasetserie"@nl, "Dataset series"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.11"@nl, "NEN-EN-ISO 19115-1:2014 Geographic information - Metadata - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:definition "Collectie van datasets met dezelfde specificaties."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/125>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Datasetserie"@nl;
  skos:related :dataset;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:dataspecificatie a skos:Concept;
  rdfs:label "Dataproduct specificatie"@nl, "Dataproduct specification"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.12"@nl, "NEN-EN-ISO 19131:2008 Geographic information - Data product specifications"@en;
  skos:altLabel "Dataproductspecificatie"@nl;
  skos:definition "Gedetailleerde beschrijving van een dataset of datasetserie inclusief additionele informatie die nodig is voor inwinning, transport en gebruik van data."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/111>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Dataproduct specificatie"@nl;
  skos:related :dataproduct;
  skos:scopeNote "Een dataproductspecificatie bevat een beschrijving van het beschouwingsgebied en een specificatie om het beschouwingsgebied te representeren in een dataset. Het kan gebruikt worden voor dataproductie, verkoop, eindgebruik of andere toepassingen."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:datatype a skos:Concept;
  rdfs:label "Datatype"@nl, "Data type"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.13"@nl, "NEN-EN-ISO 19103:2016 Geographic information - Conceptual schema language"@en;
  skos:definition "Specificatie van een waardedomein met operaties die zijn toegestaan op waarden binnen dit domein."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/123>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Datatype"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:gegeven a skos:Concept;
  rdfs:label "Gegeven"@nl;
  dct:source "Metamodel Informatiemodellering"@nl, "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.14"@nl;
  skos:definition "De betekenisvolle formulering van een waargenomen feit, waaraan een waarde kan worden toegekend."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Gegeven"@nl;
  skos:related :attribuut;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:geodetische_datum a skos:Concept;
  rdfs:label "Geodetische datum"@nl, "Datum"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.15"@nl, "NEN-EN-ISO 19111:2020 Geographic information - Referencing by coordinates "@en;
  skos:definition "Parameter of set van parameters voor het definiëren van het nulpunt, de schaal en de oriëntatie van een coördinaatsysteem."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/704>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Geodetische datum"@nl;
  skos:related :coordinaatreferentiesysteem, :coordinaatsysteem;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:geografische_identificatie a skos:Concept;
  rdfs:label "Geografische identificatie"@nl, "Geographic identifier"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.16"@nl, "NEN-EN-ISO 19112:2019 Geographic information - Spatial referencing by geographic identifiers"@en;
  skos:definition "Ruimtelijke referentie door een label of code waarmee een locatie wordt geïdentificeerd"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/204>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Geografische identificatie"@nl;
  skos:scopeNote "'Nederland' is een voorbeeld voor een identificatie van een land. '6711 AD' is een voorbeeld van een postcodegebied."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:geo_informatie a skos:Concept;
  rdfs:label "Geo-informatie"@nl, "Geografische informatie"@nl, "Geo-information"@en, "Geographic information"@en, "G.I."@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.17"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 Geographic information - Reference model - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:altLabel "Geografische informatie"@nl, "Geographic Information"@en;
  skos:definition "Informatie over fenomenen met een directe of indirecte referentie naar een locatie relatief ten opzichte van de aarde."@nl;
  skos:example "Bijvoorbeeld ten opzichte van het aardoppervlak"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/205>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Geo-informatie"@nl;
  skos:scopeNote "Een directe associatie met een locatie is via coördinaten, een indirecte vai een geografische identificator, bijvoorbeeld een adres of postcode."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

#:geo_object (NEN3610:2022, Sectie 3.18) staat beschreven onder semantische hoofdklassen

:georeferentie a skos:Concept;
  rdfs:label "Georeferentie"@nl, "Georeference"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.19"@nl;
  skos:definition "Locatie van een ruimtelijk object vastgelegd in een ruimtelijk referentiesysteem"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Georeferentie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:informatiemodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl, "Conceptual model"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.20"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 Geographic information - Reference model - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:altLabel "Conceptual schema"@en;
  skos:definition "Formele beschijving van de concepten van een beschouwingsgebied."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/68>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Informatiemodel"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:informatieobject a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.21"@nl;
  skos:definition "Opzichzelfstaand geheel van gegevens met een eigen identiteit."@nl; 
  skos:scopeNote "Een informatieobject kan in nauwer verband ook gezien worden als een representatie van een feonomeen in de werkelijkheid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Informatieobject"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:interoperabiliteit a skos:Concept;
  rdfs:label "Interoperabiliteit"@nl, "Interoperability"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.22"@nl;
  skos:definition "Mogelijkheid van verschillende autonome, heterogene eenheden, systemen of partijen om met elkaar te communiceren en interacteren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Interoperabiliteit"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:logisch_informatiemodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl, "Conceptual model"@en;
  dct:source "MIM, versie 1.1.1:2022 - aangepast"@nl, "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.23"@nl;
  skos:altLabel "Gegevensmodel"@nl, "Conceptual schema"@en, "Application schema"@en,
    "Datamodel"@en;
  skos:definition "Modellering van de werkelijkheid middels concepten voor representatie in een digitale omgeving."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Logisch informatiemodel"@nl;
  skos:related :applicatieschema;
  skos:scopeNote "Het logisch model wordt opgesteld voor ICT-interoperabiliteit, voor gebruik door met name de ontwerpers, bouwers en beheerders van ICT-voorzieningen."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:metadata a skos:Concept;
  rdfs:label "Metadata"@nl, "Metadata"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.24"@nl, "NEN-EN-ISO 19115-1:2014 Geographic information - Metadata - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:definition "Informatie over een bron."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/1650>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Metadata"@nl;
  skos:editorialNote "Een bron wrodt in NEN-EN-ISO 19115-1:2014 gedefinieerd als: ídentificeerbaar middel dat aan een vereiste voldoet'."@nl;
  skos:example "Voorbeelden hiervan zijn: informatieobject, dataset, datasetserie, dienst, document, initiatief, software, persoon of organisatie."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .
# OPMERKING 2: In de Richtlijn Metagegevens Overheidsinformatie worden metadata omschreven als: 'Gegevens over informatieobjecten. Zij maken het mogelijk informatieobjecten te vinden, uit te wisselen en te beheren.'
# OPMERKING 3: In het Nederlands metadataprofiel op ISO19115 voor geografie worden metadata omschreven als: 'Informatie die ruimtelijke datasets en datasetseries besdchrijft welke het mogelijk maakt om deze te zoeken, evalueren en te gebruiken.'

:model a skos:Concept;
  rdfs:label "Model"@nl, "Model"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.25"@nl, "NEN-EN-ISO 19109:2015 Geographic information - Rules for application schema"@en;
  skos:definition "Abstractie van enige aspecten van de werkelijkheid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Model"@nl;
  skos:scopeNote "Bij een model hoeft er nog geen sprake te zijn van het gebruik van een formele taal om het model mee te beschrijven."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:object a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.26"@nl;
  skos:prefLabel "Object"@nl;
  skos:definition "Fenomeen in de werkelijkheid"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:objectcatalogus a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.27"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014"@en;
  skos:prefLabel "Objectcatalogus"@nl;
  skos:definition "Catalogus met de definities en besschrijvingen van de objecttypen, attributen en relaties die voorkomen in één of meer geografische datasets, samen met alle operaties die op de data mogelijk zijn."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:presentatie a skos:Concept;
  rdfs:label "Portrayal"@en, "Presentatie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.28"@nl, "NEN-EN-ISO 19117:2014 Geographic information - Portrayal"@en;
  skos:definition "Presentatie van informatie aan mensen"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/342>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Presentatie"@nl;
  skos:scopeNote "Bedoeld is presentatie van informatie door visualisatie, hoorbaar maken, tastbaar maken (tactiel) of combinaties hiervan."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:registratie a skos:Concept;
  rdfs:label "Registratie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.29"@nl;
  skos:definition "Geïdentificeerde en erkende gegevensverzameling"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Registratie"@nl;
  skos:scopeNote "Een basisregistratie is een registratie."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .
# OPMERKING 2: registraties kunnen op verschillende niveaus (landelijk, lokaal) opgesteld zijn en een verschillend temporeel karakter hebben, bijvoorbeeld een momentane registratie van gegevens voor uitwisseling en verwerking of een permanent raadpleegbare registratie voor referentie van gegevens.

:registratiehouder a skos:Concept;
  rdfs:label "Registratiehouder"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.30"@nl;
  skos:definition "Organisatie verantwoordelijk voor het houden van de registratie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Registratiehouder"@nl;
  skos:scopeNote "De registratiehouder is de organisatie die unieke objectidentificaties toekent voor objecten in een registratie."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:representatie a skos:Concept;
  rdfs:label "Representatie"@nl, "Representation"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.31"@nl;
  skos:definition "Vastlegging die de werkelijkheid vertegenwoordigt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Representatie"@nl;
  skos:scopeNote "Een instantie van een informatiemodel, een dataset, is een representatie van de werkelijkheid."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:ruimtelijk_referentiesysteem a skos:Concept;
  rdfs:label "Ruimtelijk referentiesysteem"@nl, "Spatial reference system"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.32"@nl, "NEN-EN-ISO 19112:2019 Geographic information - Spatial referencing by geographic identifiers"@en;
  skos:definition "Model (systeem) voor identificatie van een positie (locatie) in de werkelijkheid"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/422>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Ruimtelijk referentiesysteem"@nl;
  skos:scopeNote "Identificatie van een positie kan door coördinaten (directe locatie) en door geografische identificatoren (indirecte locatie)."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:sector a skos:Concept;
  rdfs:label "Domain"@en, "Sector"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.33"@nl;
  skos:definition "Kennisgebied of activiteit gekarakteriseerd door een verzameling van begrippen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Sector"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:symbool a skos:Concept;
  rdfs:label "Symbool"@nl, "Symbol"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3.34"@nl, "NEN-EN-ISO 19117:2014"@en;
  skos:definition "Presentatieprimitieve van grafische, auditieve of tactiele aard of een combinatie hiervan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Symbool"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

#=============================================================================================================
# Overige termen en definities
#=============================================================================================================

# Geen definitie in NEN3610
:applicatieschema a skos:Concept;
  rdfs:label "Applicatieschema"@nl, "Application schema"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 Geographic information - Reference model - Part 1: Fundamentals "@en;
  skos:definition "Informatiemodel dat gegevens beschrijft die worden gebruikt door een of meer applicaties"@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/15>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Applicatieschema"@nl;
  skos:related :conceptueel_informatiemodel, :logisch_informatiemodel;
  skos:scopeNote "Dit Basismodel geo-informatie is met UML beschreven in een applicatieschema."@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:werkelijkheid a skos:Concept;
  rdfs:label "Werkelijkheid"@nl, "Universe of discourse"@en;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 3"@nl, "NEN-EN-ISO 19101-1:2014 Geographic information - Reference model - Part 1: Fundamentals"@en;
  skos:altLabel "Werkelijkheid"@nl;
  skos:definition "Beeld van de echte of hypothetische wereld dat binnen de context van een domein alles van belang omvat."@nl;
  skos:exactMatch <https://isotc211.geolexica.org/concepts/486>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Beschouwingsgebied"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:domein_package a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Een unieke verwijzing naar een registratie van objecten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Domein (package)"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:geen_waarde a skos:Concept;
  rdfs:label "Geen waarde"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Element heeft in werkelijkheid geen waarde"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Geen waarde"@nl .

# :identificatie a skos:Concept;
#   rdfs:label "Identificatie"@nl;
#   dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
#   skos:definition "Een unieke identificatiecode van een object binnen een registratie."@nl;
#   skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
#   skos:prefLabel "Identificatie"@nl;
#   skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:niet_geautoriseerd a skos:Concept;
  rdfs:label "Niet geautoriseerd"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Deze zender vindt dat de ontvanger niet geautoriseerd is om de waarde te kennen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Niet geautoriseerd"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:niet_ondersteund a skos:Concept;
  rdfs:label "Niet ondersteund"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Zender houdt in zijn registratie geen waarde voor dit attribuut bij. Geldt voor alle objecten van dit objecttype"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Niet ondersteund"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:vastgesteld_onbekend a skos:Concept;
  rdfs:label "Vastgesteld onbekend"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Er is vastgesteld dat de waarde van het attribuut onbekend is en hoogst waarschijnlijk niet meer kan worden achterhaald (bijvoorbeeld omdat het brondocument onleesbaar is of het object niet meer bestaat in de werkelijkheid)"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Vastgesteld onbekend"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:versie a skos:Concept;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "De versie-aanduiding van een object."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Versie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:vorig_geldige_versie a skos:Concept;
  rdfs:label "Vorige geldige versie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "De vorige materieel geldige versie van de registratie van een geo-object"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Vorige geldige versie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:vorig_geregistreerde_versie a skos:Concept;
  rdfs:label "Vorige geregistreerde versie"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "De vorige formeel geldige versie van de registratie van een geo-object"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Vorige geregistreerde versie"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .

:waarde_onbekend a skos:Concept;
  rdfs:label "Waarde onbekend"@nl;
  dct:source "NEN3610:2020 Basismodel Geo-informatie - Sectie 7"@nl;
  skos:definition "Element is verplicht maar de waarde is bij de zender niet bekend"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022>;
  skos:prefLabel "Waarde onbekend"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610-2022> .